【政情】黃碧雲披甲惹本土派攻擊 建制擬爭三席梁美芬有暗湧

【Now新聞台】民主派在九龍西的初選協調發展最快，初選模式已達成基本協議，但本土派與傳統民主派矛盾隨即浮現。

本土派油尖旺區議員李傲然、公民黨余德寶先後宣布不參選，稱讓民主派在九龍西爭取四席的目標更近。
兩名年青區議員退出。今年61歲、已出任兩屆議員的黃碧雲，將代表民主黨爭取連任，在網上引來不少批評。

黃碧雲在民主黨黨內甄選，擊敗袁海文可說是意料中事，機制包括民調及黨員支持，現任議員有優勢，新人難以突圍而出。
袁海文日前在社交網站認輸後，本土派隨即翻她舊帳，發起一票不投黃碧雲行動。

網上群情洶湧，有泛民中人替黃碧雲擔心，因九西初定提名期前有初選，相信與黨內民調的民情有差距，不過黃碧雲的黨友反而冷靜，指她一直被本土派針對，本土派亦從來不是民主黨的支持者，黨內民調涵蓋所有潛在對手，加上民主黨椿腳可靠，對黃碧雲能在初選出線有信心。
黃碧雲截稿前，未有回應《政情》查詢。

建制派在九西亦已有布局。同樣做過兩屆的蔣麗芸，料會讓路給鄭泳舜。早前連任態度未明的陳凱欣近日積極落區，盛傳部分建制派樁腳在補選後繼續效力陳凱欣，分薄了建制派票源，建制派相信這對爭取連任的梁美芬較大影響。

過去三屆，建制派在九西，只有民建聯與梁美芬兩席，鄭泳舜及陳凱欣在補選勝出，令議席由二變四，今次即使爭取三席，亦被視為進取方案。最終會否兩頭不到岸？有政界中人指，要看對家的協調情況，會否鷸蚌相爭，「成全」建制。

九西奶共係有條件三席

要兩個後生退選俾你個廢老繼續坐
醜唔醜d呀

打倒鼠王芬

我睇野好簡單
初選邊個贏投邊個
唔理佢咩人

重點唔在於老，係在於廢
毛ee老過佢，但應該冇人反對佢出選

不過黃碧雲的黨友反而冷靜，指她一直被本土派針對，本土派亦從來不是民主黨的支持者，黨內民調涵蓋所有潛在對手，加上民主黨椿腳可靠，對黃碧雲能在初選出線有信心。

所以點解我成日話初選要解決大黨玩撚晒既情況

建制真係諗住出三席，最後棄保階段，邊個會被放棄

講事實姐 黃碧雲真係投唔落囉

人地老當益壯
廢就廢，唔好講到老就係廢

咁你又真係吹佢唔漲
我唔投民主黨就永遠唔投民主黨
但民主黨支持者只要係民主黨推出黎就會投
咁點樣先可以逼到民主黨支持者唔投黃而一定要投袁

唔好初選
驚選民唔識選錯
直接由本土派決定名單
咁先對民主派有利

#曲

又話唔割？

其實如果全民初選都係反映實際投票嘅時候嘅票數咋喎
既係傳統大黨、有地區樁腳、係現任議員
佢哋有優勢係無論初選定正式選舉都係咁
唔可以話係差或者錯㗎喎

「政情」
Facebook︰
Instagram︰

佢要選咪由佢囉
到初選佢就會落馬
無必要擔心

幾on9先以為得本土派針對雲姨

鼠王芬Bye

話時話家陣九龍西有咩人選推介

港獨之父寄語港人：香港再出發＝抗爭再出發；並贈港人新歌曲

可惜，港獨之父冇咩音樂感，
原版實在太難聽，為免傷害聽力
有冇人可以幫港獨之父，重新填詞？

其實無必要針對
到初選佢就會自然落馬
與其花氣力針佢
不如花時間打國際線
或者其他更有意義既文宣

鄭永舜
陳健康
鼠王芬

元秋就迫退左，睇下死邊個

"不過黃碧雲的黨友反而冷靜，指她一直被本土派針對，本土派亦從來不是民主黨的支持者，黨內民調涵蓋所有潛在對手，加上民主黨椿腳可靠，對黃碧雲能在初選出線有信心。"

究竟咩人畀個咁脫節既advice佢?
隨時跣死佢喎 根本唔止本土派對佢不滿

感覺都係原本個4個基礎上再細執
冇咩大嘅改變